肥媽教去大灣區食鯇魚魚生 食安中心：易有肝吸蟲勿試

TVB近來不斷推出軟銷高鐵、大灣區的節目，找來藝人拍攝，介紹食買玩好去處，甚至教人在內地置業。周二、三一連兩集《大灣區 活好D》介紹佛山，由深受不少家庭主婦追捧的肥媽主持，當中兩度推介食鯇魚魚生，周三播出的一集，肥媽指當地師傅放血技巧很好，令鯇魚魚生完全沒有血，大力推薦。本港食安中心及衞生署衞生防護中心先後在facebook發帖，直指最近有電視節目介紹用鯇魚製作魚生，引起關注，強調「切勿進食淡水魚生」。

涉事的節目主要介紹大灣區城市，周二第6集先由年輕藝人黃美棋等試食佛山一間食肆的鯇魚宴，當中特別推介招牌魚生。之後第7集，肥媽主力介紹河鮮，稱其當地好友家中自設魚塘，即捉即食最新鮮河鮮，有多款菜式，包括用整支白酒煮的「火焰大頭魚」，之後介紹鯇魚魚生，讚賞魚生沒有血「唔會腥」。

食安中心昨晚發帖，呼籲切勿進食淡水魚生，因在一般環境下飼養的淡水魚(例如鯇魚及大頭魚)，除了致病菌外，還可能帶有寄生蟲，例如可造成膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲。酒、醋、日式芥辣、黃芥辣及香料均不能殺死包括中華肝吸蟲在內的寄生蟲。中心強調，市民無論是在港或外遊，切勿進食生或未徹底煮熟的淡水魚，為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)，本港禁售中式魚生。

衞生署衞生防護中心今早亦在fb發帖，稱要發出正確衞生訊息，明言鯇魚不宜生吃，又指鯇魚容易附帶肝吸蟲，市民如生吃鯇魚，有機會受到感染。因此鯇魚應徹底煮熟才進食，絶不適宜用來製作魚生！慢性肝吸蟲感染更會損害膽管和肝臟，增加患上膽管癌的風險。
延伸閱讀：

《大灣區 活好D》節目已播出8集，今晚(5日)10時半會播出第9集，除介紹飲飲食食外，也會推介當地樓盤，曾指江門可以「一球住千呎豪宅」，亦介紹佛山九江鎮近三千呎大宅，貼地價售356萬港元。

咁搞法美棋BB好快死

所以話邊有報應呢樣野

仆街野做盡
扯皮條
奶共

我今晚收工撞多兩隻廢老下返啖氣算

原來tvb已經癲到拍吹奏大灣區嘅節目

肥媽 RIP

大把人日日睇緊呢d垃圾節目

搞破壞？

淡水魚生食真心玩命

為左叫人去大灣尻住其他野根本理得你死

都好既 可以食死一班冇腦廢物
同佢地講食呢d野傷身唔健康
佢地會話人遲早都會死有咩所謂

死肥閪咁撚仆街叫人生食鯇魚

好驚，喺順德食過一次

下次唔敢

快撚d死啦

為左應酬食過一次
無味一d都唔好食
仲要一路食一路驚
無下次

成個節目都係直接廣告。
間佢老味間接。

鬼國食淡水魚生

一路食，肝臟一帶會被感染

叫人點買樓，有人跟就好笑

沒事兒（捲脷）

將個膠笠戴落何B仔

有冇得告肥媽

收左幾多廣告費

中華肝吸蟲

一人一封信屌鳩大台啦

黄美棋真心正

要幾黑心先會水人去大灣區買樓，又要幾黑心先教人食河魚魚生

食安中心強調，市民無論是在港或外遊，切勿進食生或未徹底煮熟的淡水魚，為保障公眾健康，根據《食物業規例》(第132X章)， 本港禁售中式魚生。

食安中心係咪想搞港獨
竟敢公然禁售我国中式魚生